{
    "theme": "Közlekedés, járművek",
    "questions": [
        {
            "question": "Milyen autómárka a Ferrari?",
            "answers": [
                "olasz",
                "német",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "olasz"
        },
        {
            "question": "Milyen jármű a csámesz?",
            "answers": [
                "vízi",
                "légi",
                "vasúti"
            ],
            "correct_answer": "vízi"
        },
        {
            "question": "Melyik főzelékbe kell babérlevelet rakni?",
            "answers": [
                "krumpli",
                "tök",
                "zöldbab"
            ],
            "correct_answer": "krumpli"
        },
        {
            "question": "A Budapesti Fogaskerekű Vasút hányas jelzésű villamos formálisan?",
            "answers": [
                "60-as",
                "13-as",
                "75-ös"
            ],
            "correct_answer": "60-as"
        },
        {
            "question": "Hány km hosszú a Kisföldalatti Vasút?",
            "answers": [
                "4,4 km",
                "10,4 km",
                "5,6 km"
            ],
            "correct_answer": "4,4 km"
        },
        {
            "question": "Mi volt a beceneve a Ford T-modell-nek?",
            "answers": [
                "Bádog Böske",
                "Bádog Marcsa",
                "Ford Fanni"
            ],
            "correct_answer": "Bádog Böske"
        },
        {
            "question": "Hány vonallal üzemel a sanghaji metró?",
            "answers": [
                "14",
                "8",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "14"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Budapesti Fogaskerekű Vasút útvonala?",
            "answers": [
                "3,7 km",
                "4,5 km",
                "4,8 km"
            ],
            "correct_answer": "3,7 km"
        },
        {
            "question": "Hány állomása van a M4-es metróvonalnak?",
            "answers": [
                "10",
                "15",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "10"
        },
        {
            "question": "Mikor indult meg Budapesten a menetrend szerinti autóbuszközlekedés?",
            "answers": [
                "1915.március 1-én",
                "1936.március 1-én",
                "1923.március 1-én"
            ],
            "correct_answer": "1915.március 1-én"
        },
        {
            "question": "Hova nem közlekedik HÉV?",
            "answers": [
                "Esztergomba",
                "Szentendrére",
                "Csepelre"
            ],
            "correct_answer": "Esztergomba"
        },
        {
            "question": "Mi volt az Orient expressz?",
            "answers": [
                "luxusvonat",
                "luxushajó",
                "űrszonda"
            ],
            "correct_answer": "luxusvonat"
        },
        {
            "question": "Milyen hajó egy budapesti koncert és étteremhajó neve?",
            "answers": [
                "A38-as",
                "B29-es",
                "G45-ös"
            ],
            "correct_answer": "A38-as"
        },
        {
            "question": "Melyik két szín alkotja a KRESZ-ben a \"Megállni tilos\" táblát?",
            "answers": [
                "kék és piros",
                "sárga és fekete",
                "kék és fehér"
            ],
            "correct_answer": "kék és piros"
        },
        {
            "question": "Milyen verseny a regatta?",
            "answers": [
                "evezős-és vitorlásverseny",
                "vitorlázó repülőgép",
                "autóverseny"
            ],
            "correct_answer": "evezős-és vitorlásverseny"
        },
        {
            "question": "Milyen színű a főútvonal KRESZ tábla?",
            "answers": [
                "sárga",
                "zöld",
                "piros"
            ],
            "correct_answer": "sárga"
        },
        {
            "question": "Kinek a nevét viseli a budapesti nemzetközi repülőtér?",
            "answers": [
                "Liszt Ferenc",
                "Széchenyi István",
                "Petőfi Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Liszt Ferenc"
        }
    ]
}